---
menu:
  left:
    parent: Services
  footer:
    parent: Services
title: Facilitation
permalink: /services/facilitation/
description: |
    Avec un objectif clair élaboré avec vous ou à partir d'un problème de votre organisation, nous mettons en place un atelier ludique et créatif dans lequel l'intelligence collective du groupe se révélera.
show_on_index:
  order: 2
  icon: fa-support
  color: color-chameleon
  summary: |
    Animation de séminaires, facilitation d'ateliers pour révéler l'intelligence collective de votre organisation.
---

Nous animons des ateliers de 2H à plusieurs jours.
Avec un objectif clair élaboré avec vous ou à partir d'un problème de votre organisation, nous mettons en place un atelier ludique et créatif dans lequel l'intelligence collective du groupe se révélera.

L'atelier est souvent le déclencheur du mouvement, et nous vous proposons de vous [accompagner](/services/coaching/) dans le temps pour transformer réellement votre organisation.


<div class="infosup">
  <div class="row">
    <div class="col-md-1 text-center">
      <i class="fa fa-lightbulb-o" style="font-size:60px; color: #333;"></i>
    </div>
    <div class="col-md-11">
      L'organisation est souvent la même :
      <ul>
        <li> mise en place d'un petit groupe d'organisateurs </li>
        <li> préparation de l'événement (vision, logistique, communication, etc.) </li>
        <li> facilitation de l'événement </li>
        <li> clôture et partage des plans d'actions de chacun </li>
      </ul>
    </div>
  </div>
</div>


# Nos outils

## Serious Game

Nous animons des serious games (ateliers ludiques en français) pour focaliser l'ensemble du groupe, révéler des talents, déclencher un changement, faire émerger l'innovation et la créativité, etc.

Nous utilisons régulièrement des légos, des kaplas, des ballons, des ciseaux, des feutres et du papier ainsi que d'autres jeux divers comme support de nos ateliers.

<div class="infosup">
  <div class="row">
    <div class="col-md-1 text-center">
      <i class="fa fa-lightbulb-o" style="font-size:60px; color: #333;"></i>
    </div>
    <div class="col-md-11">
      Pourquoi ça marche ?
      <ul>
        <li> nous aimons tous jouer,</li>
        <li> les simulations ludiques permettent des apprentissages riches et pérennes, en se détachant de nos     mauvaises habitudes, sans contraintes techniques et en toute autonomie, chacun va pouvoir apprendre.</li>
      </ul>
    </div>
  </div>
</div>

## Intelligence collective

Les outils d'intelligence collective sont notre spécialité. Au vert pendant trois jours ou une demi-journée dans vos locaux, nous facilitons régulièrement des openspaces (forum ouvert en français), world café, pro action café, rétrospectives, speed boat, ...

# Exemples

Exemples de différents thèmes déjà abordés durant ces séminaires :

- Co-créer une nouvelle organisation d'entreprise pour une entrée en bourse
- Découvrir et comprendre l'agilité
- Découvrir et comprendre l'entreprise libérée
- Quel sera notre métier dans 10 ans ?
- Faire émerger un modèle économique
- Appréhender un nouveau sujet technique et son implication dans l'organisation de l'entreprise
